<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Datatable xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../Schemas/LocalizationPair.xsd">
<!-- ESG -->
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip5Title">Al bloquear un sistema estelar evitarás que la mayoría de las facciones puedan colonizarlo.</LocalizationPair>

  <LocalizationPair Name="%LoadingTip33Title">¡Asegúrate de usar tu Influencia! Las leyes son herramientas muy poderosas que no querrás perderte.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip34Title">Los Sophons tienen excelentes naves, y cada nave tiene un espacio de módulo adicional sin limitaciones.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip35Title">¡Calidad sobre cantidad! Las naves de Horatio tienen un espacio de módulo menos que las naves de otras facciones, pero tienen salud y escudos adicionales equivalentes a una parte del coste industrial utilizado para producirlas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip36Title">¡Ten cuidado con los Lumeris! Colonizan rápidamente e ignoran los bloqueos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip37Title">Todas las facciones tienen un módulo de Bégimo único disponible para ellas en la tecnología de planos de Colosos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip38Title">Los bombarderos son armas poderosas para derribar a las naves más grandes rápidamente; asegúrate de no olvidarte de ellos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip39Title">Las empresas comerciales son una forma increíblemente eficaz de aumentar la producción de bienes de lujo, aunque llevará tiempo desarrollarlas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip40Title">El Alimento es importante no solo para el crecimiento de nuevas unidades de población, sino también para aumentar tu personal.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip41Title">Los exploradores pueden volverse invisibles una vez que investigues la Protección contra el Vacío, lo que les permite explorar el territorio enemigo de manera efectiva.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip42Title">Módulos con efectos resaltados en #C48594#Rojo#REVERT# escalan según el tamaño de la nave. Módulos con efectos resaltados en #6999D5#Azul#REVERT# escalan con el tamaño y el nivel de la nave que los equipa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip43Title">Los módulos que requieren recursos estratégicos para su uso a menudo tienen efectos inusuales que podrían cambiar el rumbo de una batalla.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip44Title">¿Son las defensas de un enemigo demasiado potentes? Intenta debilitar sus sistemas con unos cuantos rompenúcleos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip45Title">Un pacto de facciones beneficia a ambos imperios involucrados, y la bonificación que se te otorga viene determinada por la facción con la que estás firmando el pacto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip46Title">Ten cuidado de no dejar que tu presión diplomática baje demasiado, si llega al mínimo, la otra facción puede hacer una demanda devastadora. Declarando la guerra prevendrá/negará este efecto.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip47Title">La Influencia se utiliza para la diplomacia, las leyes y las poderosas mejoras repetibles de sistema. Asegúrate de no usarlo todo en un solo lugar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip48Title">Controlando la mayoría de los sistemas en una constelación proporcionará una poderosa bonificación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip49Title">¡Una vez que los Incólumes han entrelazado un sistema, es difícil deshacerse de ellos!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip50Title">La Unión Imperial tiene la capacidad de gastar influencia para completar o comprar instantáneamente tecnologías, edificios, naves y recursos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip51Title">Los Nakalim pueden construir un templo en un planeta, lo que les permite convertir sistemas cercanos muy rápidamente. Sin embargo, esto tiene el coste de reducir la producción natural de ese planeta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip52Title">Los Hissho no son buenos para controlar muchos sistemas y lo compensan minando planetas con Bégimos. ¡Las ganancias económicas de sus habilidades mineras únicas generalmente superan las de la colonización!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip53Title">Las poblaciones menores proporcionarán una bonificación especial en todo el imperio cuando haya 20 de ellas en tu imperio. Las poblaciones principales proporcionarán una poderosa bonificación en todo el imperio cuando haya 50 de ellas en tu imperio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip54Title">Al estimular una población en la pantalla Detalles Sobre Población se duplicará la tasa a la que crece ese tipo de población, al mismo tiempo que se duplican sus bonificaciones innatas. Cada tipo de población tiene su propio recurso preferido que es necesario para su estimulación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip55Title">Cada acción que realices afectará la opinión política de tus ciudadanos, ¡Lleva a cabo tus acciones con cuidado!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip56Title">¡Tú sabes mejor! Las dictaduras eligen qué partido llega al poder el doble de veces, cambia al partido que se adapte a las necesidades de tu imperio. ¡Además de lo anteior, tambíen obtienen un conjunto de leyes independientes siempre disponibles!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip57Title">La Republica es un gran gobierno para imperios con mucha influencia para gastar, sus leyes son mucho más efectivas que las de cualquier otra forma de gobierno.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip58Title">Si deseas aprobar más leyes a la vez (¡a un coste reducido!), la Democracia es un tipo de gobierno increíble.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip59Title">Si tu imperio tiene problemas para expandirse, el tipo de gobierno de la Federación sería perfecto para ti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip60Title">Las armas cinéticas serán absorbidas en su mayoría por naves bien blindadas, tal vez intenta usar algunas armas de energía en su lugar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip61Title">Los escudos son fantásticos para absorber armas de energía, pero tampoco subestimes su valor contra armas cinéticas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip62Title">Los rayos son armas multiusos buenas para casi todas las situaciones, pero no tienen puntos fuertes memorables.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip63Title">Los misiles pueden causar mucho daño, pero pueden ser derribados por fuego antiaéreo enemigo. Tal vez intenta mezclar algunos misiles de enjambre con tus misiles para confundir el fuego antiaéreo enemigo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip64Title">¿Sabes que tu oponente no ha estado tripulando sus naves correctamente? Atacando naves con cápsulas de abordaje mata a la tripulación, y una vez que todos los tripulantes estén muertos, la nave será tuya.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip65Title">Las naves obtienen una bonificación de daño mayor cuanto más cerca estén de estar completamente tripuladas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip66Title">El daño crítico ignora los escudos y armaduras enemigas, permitiéndote destrozar rápidamente naves bien defendidas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip67Title">Las Baterías de Efecto Explosivo se pueden utilizar para diezmar por completo flotas con muchas naves pequeñas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip68Title">¡Asegúrate de administrar la aprobación correctamente! Dejar que tus ciudadanos se sientan infelices podría conducir a una revuelta. Los ciudadanos contentos producen más Alimento e Influencia, mientras que los ciudadanos cabreados producen menos Alimento e Influencia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip69Title">Las curiosidades no solo están ahí para mostrarte dónde están los depósitos de recursos, a veces tienen poderosas armas y edificios.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip70Title">Los PEM se pueden usar para desactivar las armas o los escudos de un enemigo. ¡Esta puede ser una herramienta muy poderosa si la usas correctamente!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip71Title">Invadir sistemas requerirá mucho tiempo y esfuerzo, debilitarlos asediándolos durante algunos turnos puede hacer que la batalla vaya mucho más a tu favor.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip72Title">Las facciones menores no son para nada desestimables, algunas tienen poderosos rasgos de facción, otras tienen una población poderosa. Adquirirlas siempre es una bendición.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip73Title">Las naves coordinadoras son geniales para absorber un montón de daño y pueden equiparse con módulos poderosos que brindan beneficios a toda la flotilla.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip74Title">¡Elige tus cartas tácticas con cuidado! Muchas tienen efectos negativos que no solo podrían paralizar a tu enemigo, sino A TI también si las usas incorrectamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip75Title">No ignores la misión de facción, puede proporcionarte poderosas bonificaciones y habilidades que te serán útiles durante toda la partida.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip76Title">Puedes administrar todo tu imperio desde la pantalla Resumen del Imperio, sin tener que mirar el mapa de la galaxia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip77Title">Ten cuidado al entrar en el territorio de los Incólumes, las enredaderas ralentizan tus naves si no eres su amigo, mientras aceleran las suyas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip78Title">¿Necesitas impulsar la producción pura y dura de naves y edificios rápidamente? El partido industrialista tiene las leyes que necesitas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip79Title">Si tienes una variedad de tipos de población o de anomalías poderosas, y quieres hacer buen uso de todo ello, las leyes del partido ecologista son perfectas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip80Title">Para dominar al enemigo en la batalla y ahorrar en los costes de tu armada, usa las leyes del partido militarista.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip81Title">Las leyes del partido pacifista son excelentes para hacer nuevos amigos y obtener ganancias de negocios galácticos como bienes de lujo y rutas comerciales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip82Title">Si necesitas conocer a tu enemigo y eludir sus defensas, el partido científico puede ayudarte a obtener esa ventaja.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip83Title">El partido religioso puede ayudarte a construir una economía sólida a pesar de la falta de territorio o recursos a través de los héroes, los nodos especiales y el botín de los mundos de tus enemigos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip84Title">¿Planeas matar muchas naves en un futuro cercano? Los módulos y las habilidades de los héroes que proporcionan un recurso por puntos de mando destruidos podrían darte un gran excedente de dicho recurso.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip85Title">¿No te quedan planetas por colonizar? ¡Tus naves de colonización podrían convertirse en naves de asedio o invasión que golpean las defensas del enemigo!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip86Title">Los acuerdos comerciales te dan acceso a bienes de lujo producidos por otros imperios.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip87Title">Presta atención a las bonificaciones innatas de tus poblaciones, podría valer la pena enviarlas a un sistema donde sean más efectivas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip88Title">Los mercenarios tienen un mayor coste de mantenimiento, pero son mejores corsarios. Puede ser una buena idea... mantener a raya a tu aliado la próxima vez que se porte mal.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip89Title">Los planetas calientes son geniales para producir industria, pero tienden a tener una ciencia terrible. La próxima vez que busques una mayor producción industrial, puede ser una buena idea colonizar un sistema con múltiples planetas calientes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip90Title">Los planetas fértiles son el clima perfecto para cultivar alimentos y alojar a la población. Si deseas hacer crecer una gran cantidad de población rápidamente, un planeta fértil es tu mejor opción. Sin embargo, los planetas fértiles tienden a no producir tanta industria o ciencia por población.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip91Title">Los planetas fríos son el tipo de planeta ideal para instalar algunos laboratorios para generar ciencia. Si alguna vez te sientes atrasado en el árbol tecnológico, un planeta frío podría ser lo que necesitas para ponerte al día, aunque ten cuidado porque será difícil construir infraestructura.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip92Title">Los planetas estériles son buenos para especializarse en un recurso específico determinado por la temperatura del planeta y, de forma innata, producen más polvo que los planetas fértiles. Aunque tienden a no tener tantos espacios de población como los planetas fértiles, pero tienen más de los que tendrá un planeta gaseoso.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip93Title">Los jugadores de Nakalim no pueden producir ciencia a partir de planetas, lo que significa que los planetas fríos son completamente inútiles para ellos. Este es también el lugar ideal para construir templos, ya que la penalización no te afecta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip94Title">Si estás dispuesto a esperar, envía una advertencia y una declaración de preparación para la guerra y, una vez que caduque la advertencia, podrás declarar la guerra de forma gratuita. La mejor parte es que, si decides que no vale la pena esperar, aún puedes declarar una guerra sorpresa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip95Title">¿Encuentras la diplomacia demasiado cara? Envia un elogio a otra facción, reduce drásticamente el coste de la diplomacia positiva.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip96Title">Todas las sedes comerciales negociarán con todas las subsidiarias comerciales, y viceversa. Sin embargo, las sedes no comerciarán entre sí y, de manera similar, las subsidiarias solo comerciarán con las sedes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip97Title">Los bombarderos no reciben penalizaciones de precisión e ignoran la evasión del enemigo, lo que es ideal para lidiar con las molestas flotas del Coro Sombrío.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip98Title">Las rutas comerciales producen polvo y bienes de lujo principalmente en función del nivel de desarrollo de los sistemas donde se sitúen la sede y la subsidiaria. ¡Esto les permite aumentar sus ingresos a medida que se desarrolla su imperio en general!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip99Title">Las rutas comerciales generarán bienes de lujo no solo de los sistemas que contienen la sede y la subsidiaria, sino también de los sistemas colonizados que las rodean directamente. Sin embargo, otros sistemas a lo largo de la ruta comercial NO aportarán bienes de lujo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip100Title">Cuanta más industria cueste construir algo, mayor será el coste de polvo para su producción acelerada, por lo que la producción acelerada puede volverse muy costosa muy rápidamente. Es más efectivo acelerar la producción de los edificios más baratos que los caros.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip101Title">¡El Coro Sombrío no se ve afectado por los efectos negativos de los nodos especiales! Ten cuidado de no caer en una trampa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip102Title">¡Las balizas del Coro Sombrío otorgan bonificaciones especiales en todo el imperio según el nodo especial en el que se coloquen! Más balizas significa más bonificaciones.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip103Title">Los Bégimos económicos son herramientas poderosas, solo asegúrate de continuar moviéndolos a nuevos sistemas para que puedan ayudar a construir infraestructura en nuevas ubicaciones.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip104Title">Las naves de los Riftborn pueden ser frágiles, pero lo compensan con potencia de fuego. Las naves de los Riftborn tienen, en promedio, más armas que cualquier otra facción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip105Title">Las naves Craver tienen un 10% menos de salud que otras facciones, para compensar esto pueden comandar flotas más grandes, una estrategia efectiva para lidiar con estos enjambres es usar armas con efectos de área como las Baterías de Efecto Explosivo, y la carta táctica de daño colateral, ambas se encuentran en el árbol militar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip106Title">Asignar un héroe a un sistema puede ser la diferencia entre la mediocridad y la grandeza, asegúrate de utilizarlos sabiamente. Del mismo modo, asignar un héroe a una flota puede marcar la diferencia entre una victoria decisiva y una vergonzosa derrota.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip107Title">¿Encuentras que los colores disponibles para cada facción son demasiado parecidos? Cambia a la paleta de colores saturados en la configuración.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip108Title">Todos los programas de hackeo defensivo brindan protección contra un hackeo de Capital específico. ¡Asegúrate de elegir sabiamente contra qué resultados es importante protegerse!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip109Title">¿Quieres mover poblaciones entre sistemas? La modernización de sistema brinda acceso al puerto espacial, lo que te permitirá enviar poblaciones a pastos más verdes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip110Title">¡Ten cuidado! Los piratas aparecen en oleadas y pueden paralizar un imperio desprevenido. Sin embargo, si estás preparado para su llegada, las naves piratas destruidas son una excelente fuente de recursos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip111Title">¡Los círculos debajo del nombre de un sistema representan planetas! Los círculos vacíos significan que actualmente no puedes colonizar ese planeta, los círculos llenos significan que puedes colonizarlo. Si tiene un anillo, entonces es un planeta único con una bonificación de recursos. Si es de color, otro imperio tiene un puesto avanzado o una colonia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip112Title">¡Los círculos debajo del nombre de un sistema representan planetas! Si pulsan cada pocos segundos, entonces tienen una curiosidad por explorar. Si tiene una línea giratoria a su alrededor, una facción está minando el planeta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip113Title">Al mirar en la vista de galaxia, el recuadro detrás del nombre de un sistema representa su nivel de sistema. Si no tiene borde, es de nivel 1. Si tiene un borde brillante en la parte superior e inferior, es de nivel 2. Si tiene un borde brillante en todos los bordes, es de nivel 3. Si está completamente lleno de un color brillante, es de nivel 4.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip114Title">Cuanta más población tenga un sistema, mayor será el requisito de alimentos para que crezca la siguiente unidad de población y más alimentos consumirá ese sistema. Asegúrate de invertir en alimentos o tu imperio se estancará.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip115Title">Las naves dentro del hangar de un sistema tendrán menos coste de mantenimiento y sanarán más rápido, pero no podrán participar en ninguna operación militar.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip116Title">Puede valer la pena poner en órbita una flota no utilizada alrededor de un nodo especial. Algunos de ellos aumentan tu rango de visión, otorgan bonificaciones de combate beneficiosas o brindan ganancia de experiencia por turno.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip117Title">Ten cuidado al pasar por un sistema de los Saltadores, ¡pueden teletransportar cualquier nave a cualquiera de sus sistemas en un abrir y cerrar de ojos!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip118Title">Los Incólumes tienen una debilidad debastadora, si conquistas un sistema Incólume, ¡entonces todos los sistemas entrelazados al mismo se desconectarán de la red y morirán! Conquistar el sistema natal de los Incólumes significa una muerte garantizada para el jugador de los Incólumes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip119Title">Si otra facción tiene un sistema con un radio de influencia que cubre tu sistema, una excelente manera de evitar que lo conviertan es declarar la guerra.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip120Title">Recuerda, los Riftborn no usan alimentos cuando crean puestos avanzados, en cambio, valoran los planetas de alta producción industrial como ceniza, volcánico o gas ardiente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip121Title">Nuevas unidades de población crecen con unas reservas acumuladas de alimentos de 300 (escala con la velocidad del juego). Cualquier alimento por encima de este número cuenta para el crecimiento de la siguiente unidad de población, pero solo puedes aumentar una unidad de población por turno. Si produces demasiados alimentos, existen tecnologías que convertirán el exceso en otros recursos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip122Title">Los Bégimos mineros son geniales para recolectar recursos de lujo y estratégicos que de otro modo puede que no estén disponibles para ti.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip123Title">Los Hissho tienen la capacidad de agregar una parte de los [fidsi] de cada planeta que estén minando a cada planeta de su sistema natal, lo que permite que su sistema natal experimente el crecimiento de todo un imperio.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip124Title">Los Bégimos científicos son excelentes para lograr una victoria científica y se pueden usar para reducir los costes científicos de las tecnologías.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip125Title">La Academia otorgará a sus benefactores roles con poderosas bonificaciones... a aquellos que puedan ganar su subasta.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip126Title">¡El coste de las tecnologías aumentará lentamente a medida que investigues más! ¡Asegúrate de elegir sabiamente lo que investigas primero!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip127Title">¡Los sistemas pueden almacenar hasta un turno de producción industrial! Si olvidas poner en cola algo para construir, o comienzas con algo que no requiere industria para construir, ¡podrás usar la industria almacenada en el próximo turno!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip128Title">¡Puedes almacenar hasta dos turnos de ciencia! Esto significa que si olvidas poner en cola una tecnología durante dos turnos, ¡no recibirás ninguna penalización! ¡Esto también significa que la parte de ciencia obtenida mediante la destrucción de naves que exceda lo que producirías naturalmente en dos turnos, se pierde!</LocalizationPair>

<!-- ESG new-->
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip129Title">No the olvides de promover to poblacion!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip130Title">Leyes independientes [Politics] tienen que ser desbloqueadas haciendo elecciones como cualquier partido, el resultado de la elección no importa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip131Title">Los gigantes gaseosos [humiditygas] dan la mayor cantided de FIDSI [fidsi] por poblacion, pero sufren de una poca cantidad de espacio para poblacion [population] y penalidades de approvacion [happinesscolored].</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip132Title">El Imperio Unido empieza industrialista [industrialist] pero pueden pivotear media partida a un imperio scientifico [Scientist] o militarista [Militarist] completando su historia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip133Title">Las habilidades de heroes [Hero] vienen en cuatro tipos, labor [MasteryLabour] que aumentan la producción de el sistema que esta asignado, ingenio [MasteryWit] aumanta la produccion del imperio en el systema que esta asignado, curiosidad [MasteryCuriosity] aumenta el poder exploratorio de una flota y Commando [MasteryCommand] aumenta el poder combativo de una flota.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip134Title">El empalme de Horacio nunca va a exeder 10 popblación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip135Title">No to olvides de mejorar el desarrollo del sistema!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip136Title">No to olvides de configurar infrastructura para comercio! (si tenes la tecnologia)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip137Title">No te olvides de mejorar tus tropas!</LocalizationPair>
</Datatable>
