<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Datatable xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../Schemas/LocalizationPair.xsd">
<!-- ESG -->
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip5Title">Flota: Blokowanie systemu gwiezdnego powstrzyma więkoszość frakcji przed jego skolonizowaniem z wyjątkiem tych łajz Lumerów i Mrocznego Chóru.</LocalizationPair>

  <LocalizationPair Name="%LoadingTip33Title">Zarządzanie: Upewnij się, że masz i używasz wpływów! Prawa to potężne narzędzia, które mogą odmienić los Imperium.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip34Title">Sofoni: Niby frakcja skupiona na nauce jednak posiada znakomite statki z dodatkowym miejscem na moduł bez limitów.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip35Title">Horacjusz: Taki dobry w klonowaniu, a nie potrafi sklonować sobie dodatkowych modułów na statku. Jednak zdrowie i wytrzymałość tarcz jego statków jest większa od pozostałych i zależy od produkcji przeznaczonej na ich budowę.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip36Title">Lumerowie: Nie mają statków kolonizacyjnych, a jednak mogą kolonizować wszystko w niebywałym tempie. Dodatkowo mają gdzieś blokady systemów.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip37Title">Flota: Każda frakcja ma unikalne moduły do behemotów. Możesz je odblokować odkrywając technologie "Plany Behemota".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip38Title">Flota: Bombowce są potężne w starciach z wielkimi statkami. Upewnij się, że masz ich odpowiedni zapas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip39Title">Ekonomia: Filie handlowe to dobry sposób aby uszczkonąć dla siebie więcej zasobów luksusowych jednak wymagają czasu, żeby je zbudować.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip40Title">Zarządzanie: Żywność jest potrzebna nie tylko do wzrostu populacji ale jej część przeznaczana jest także na wzrost liczebności.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip41Title">Flota: Jeśli chcesz eksplorować terytorium przeciwnika to nie musisz konstrować zwiadowców z modułem maskującym. Wystarczy, że odkryjesz technologię "Vacuum Protection", a statki klasy zwiadowcy będą mogły być zamaskowane.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip42Title">Flota: Moduły z efektami zaznaczonymi na #C48594#czerwono#REVERT# skalują się razem z rozmiarem statku. Moduły z efektami zaznaczonymi na #6999D5#niebiesko#REVERT# skalują się z rozmiarem statku jak i z jego poziomem.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip43Title">Flota: Moduły do konstrukcji których wymagane są zasoby strategiczne często mają nietypowe efekty mogące odwrócić los bitwy.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip44Title">Ogólne: System przeciwnika ma zbyt wielką obronę? Spróbuj potraktować go rozp... ekhm... unicestwiaczem planet. Zniszczenie obrony przeciwnika gwarantowane albo zwrot pyłu!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip45Title">Dyplomacja: Umowy miedzy frakcjami dają korzyści obu stronom. Rodzaj korzyści zależy od tego z kim i jaki pakt podpisujesz.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip46Title">Dyplomacja: Uważaj na to aby inne frakcje nie wywierały na tobie zbyt dużego wpływu. Jeśli do tego dopuścisz przeciwne frakcje będą mogły stawiać ci absurdalne żądania. Wypowiedzenie wojny takim spryciarzom powinno załatwić sprawę (serio, poziom presji się wtedy zeruje) ale co ja tam wiem...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip47Title">Dyplomacja: Aby być skutecznym dyplomatą potrzebujesz wpływów i odpowednich praw. Wszystko rozbija się o generowanie wpływów w systemach.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip48Title">Kolonizacja: Kontrolowanie większości systemów w konstelacji zapewnia dodatkowe bonusy. Możesz sprawdzić jaki bonus i ile systemów ci brakuje oddalając widok do poziomu konstelacji.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip49Title">Niepolegli: Niepolegli są jak pewien naród terrański ze wschodu... Jak już zapuszczą swoje macki, a w zasadzie pnącza w jakieś miejsce to trudno ich się z tamtąd pozbyć!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip50Title">Zjednoczone Imperium: Po mimo dobrej propagandy średnio lubią pracować jednak użycie stosownej ilości wpływów natychmiastowo przyspiesza ukończenie badań danej technologii, budowy ulepszenia czy statku.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip51Title">Nakalimowie: Są bardzo religijni, a budowa świątyni na planetach dodatkowo pomaga w nawracaniu pobliskich systemów. Jednak utrzymanie takich świątyń i duchownych znacząco obniża generowanie ŻPPN (z ang. FIDS) na planecie ze świątynią.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip52Title">Hissho: Nie kolonizują zbyt wielu systemów jednak są najlepsi w konstrukcji behemotów, a co za tym idzie mogą wydobywać nimi zasoby i generować dodatkowe przychody.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip53Title">Ogólne: Po przekroczeniu danych progów liczebności (np. 20, 50) pomniejsze frakcje mogą generować dodatkowe przychodzy. Możesz to sprawdzić w drugiej zakładce w panelu populacji.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip54Title">Ogólne: Wspieranie danej populacji sprawi, że będzie ona generować 2x więcej (tego co tam generuje) i znacząco zwiększy szansę jej przyrostu w imperium. Frakcje możesz wspierać zasobami luksusowymi, rodzaj zasobu luksusowego jest zależny od frakcji pobocznej (losowy na początku każdej gry, jednak z tego samego tieru) koszt w zasobach luksuwoych zależy od liczebności danej frakcji w twoim imperium. Wszystko możesz sprawdzić w drugiej zakładce w panelu populacji.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip55Title">Polityka: Wszystko co robisz (naprawdę wszystko) wpływa na politykę twojego imperium i może mieć niemałe znaczenie w wyborach. Robienie dużo statków militarnych, dozbrajanie się i budowanie militarnych ulepszeń systemów wspiera więc... masz rację, pacyfistów. Planuj swoje działania ostrożnie, brak religijnych u Vodyanich czy Nakalimów może być upierdliwy.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip56Title">Dyktatura: Wszystko wiesz najlepiej prawda? To może dyktatura? Chyba wiadomo kto wygra kolejne wybory? Ahh i jeszcze jest komplet ustaw... Perfekcyjnie!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip57Title">Republika: Wspaniały rząd jednak potrzeba sporo wpływów, żeby coś w nim ogarnąć, ale jak już się uda to ustawy te są najlepsze ze wszystkich ustrojów.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip58Title">Demokracja: Dużo różnych opcji, najlepszy ustrój jeśli chcesz być elastyczny i dostosować się do danej sytuacji. Wszyscy się kłócą także przeforsowanie jakiejś ustawy w tym chaosie nie wymaga dużej ilości wpływów.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip59Title">Federacja: Jeśli twoje imperium ma problem z ekspansją to ten ustrój jest dla ciebie.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip60Title">Bitwy kosmiczne: Pociski kinetyczne będą absorbowane przez pancerz statków. Zamiast tego spróbuj używać broni energetycznej.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip61Title">Bitwy kosmiczne: Tarcza idealnie absorbuje i rozprasza broń energetyczną oraz pochłania energię pocisków kinetycznych.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip62Title">Bitwy kosmiczne: Plazma jest dobra w każdej sytuacji jednak nie ma żadnych mocnych stron.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip63Title">Bitwy kosmiczne: Pociski mogą zadawać duże obrażenia ale mogą zostać zestrzelone przez obronę przeciwlotniczą. Jeśli zmieszasz je z innymi rodzajami pocisków możesz rozproszyć obronę wroga.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip64Title">Bitwy kosmiczne: Przeciwnik nie ma odpowiedniej liczby załogi we flocie? Atakuj kapsułami abordażowymi, przejmij statki przeciwnika i uzupełnij swoją załogą w granicach twojego imperium.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip65Title">Bitwy kosmiczne: Pełna załoga statku jest w stanie obsadzić wszystkie działa i zadawać więcej obrażeń przeciwnikom.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip66Title">Bitwy kosmiczne: Obrażenia krytyczne ignorują pancerz i rozrywają nawet bardziej zaawansowane statki przeciwnika.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip67Title">Bitwy kosmiczne: Bateria z efektem wybuchu może być użyta do zniszczenia wielu, słabych statków.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip68Title">Zarządzanie: Dbaj o zadowolenie twoich ludzi. Większe zadowolenie zwiększa generowane jedzenie i wpływy, mniejsze zadowolenie zmniejsza generację jedzenia i wpływów imperium, a czasem skutkuje buntem. W ostateczności obywatele napiją twoją głowę na dzidę (laserową).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip69Title">Eksploracja: Osobliwości nie tylko informują, że w danym miejscu może być niezbadana anomalia czy zasób. Czasem mogą się tam ukrywać potężne moduły i ulepszenia systemu.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip70Title">Bitwy kosmiczne: Bomby EMP mogą blokować broń i dezaktywować tarcze przeciwnika. Jeśli wiesz jak ich używać to przeciwnicy nie mają szans!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip71Title">Bitwy kosmiczne: Inwazja systemu zajmuje dużo czasu. Możesz osłabiać obronę przeciwnika wyposażając statki w odpowiednie moduły oblężające. Po kilku turach możesz przechylić szalę zwycięstwa na twoją stronę.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip72Title">Ogólne: Pomniejsze frakcje dość zaciekle bronią swoich systemów, a ich umiejętności są całkiem niezłe. Jeśli masz nadprogramowe wpływy to warto je powoli zasymilować.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip73Title">Bitwy kosmiczne: Koordynatory to dobre statki do absorbowania obrażeń. Mogą być również wyposażone w wachlarz modułów zapewniając przewagę flocie.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip74Title">Bitwy kosmiczne: Uważnie wybieraj karty taktyk bitewnych. Te potężne narzędzia mogą pokonać przeciwnika ale również źle wybrana karta może zniszczyć twoją flotę.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip75Title">Ogólne: Nie ignoruj zadań frakcyjnych, ponieważ mogą ci one zagwarantować niewiarygodne ulepszenia!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip76Title">Ogólne: Możesz zarządzać całym imperium korzystając wyłącznie z zakładek.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip77Title">Niepolegli: Ich pnącza potrafią spowalniać twoje statki jeśli nie jesteś z nimi w przyjaznych stosunkach. Przyjazne stosunki gwarantują natomiast darmowe kosmiczne autostrady.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip78Title">Polityka: Potrzebujesz więcej produkcji? Głosuj na przemysłowców! Ich prawa zapewniają produkcję nie tylko w systemie macierzystym ale również w koloniach.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip79Title">Polityka: Jeśli masz wiele różnych populacji i anomalii głosuj na ekologów. Wszystko da się zrobić żyjąc zgodnie z naturą!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip80Title">Polityka: Masz ochotę na małą bitkę z przeciwnikiem. Partia militarystów pomoże ci wygrać nie jedną batalie!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip81Title">Polityka: Chcesz czerpać więcej korzyści z zasobów luksusowych i szlaków handlowych. Partia pacyfistów chętnie ci w tym pomoże (za niewielką opłatą).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip82Title">Polityka: Jeśli jest w tobie duch eksploracji za wszelką cenę to głosuj na naukowców! Oni również chcą odkrywać wszystko wokół omijając podziały społeczne.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip83Title">Polityka: Religijni to dziwna partia... Zajmują wrogie terytoria, zawłaszczają węzły specjalne i promują kult bohaterów, a najważniejsze jest to, że nimi rządzi papież.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip84Title">Bitwy kosmiczne: Planujesz zniszczyć dużo statków przeciwnika? Spróbuj zagrywać karty i korzystać z umiejętności bohaterów odzyskujących zasoby za każdy zniszczony PD (punkt dowodzenia).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip85Title">Bitwy kosmiczne: Projekty statków kolonizacyjnych doskonale nadają się aby zmienić je w statki inwazyjne.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip86Title">Dyplomacja: Umowy handlowe dają ci dostęp do zasobów luksusowych wykorzystywanych przez inne imperium.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip87Title">Ogólne: Pamiętaj, że każda populacja ma charakterystyczną cechę. Niepozwól siedzieć przybyszom na planecie urodzajnej, a amebianom na jałowej. Lepiej zamienić te populacje miejscami.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip88Title">Ogólne: Najemnicy drogo cenią swoje usługi, jednak to doskonali korsarze. Dzięki nim możesz podglądać i trzymać "przyjaciół" na dystans.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip89Title">Kolonizacja: Gorące planety generują więcej produkcji ale mniej nauki. Z pyłem jest różnie, a jeżeli chodzi o żywność to cóż... zboże nie rośnie na magmie.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip90Title">Kolonizacja: Urodzajne planety generują dużo żywności i są doskonałe do utrzymania większości populacji jednak nie generują tak dużo produkcji jak gorące planety. Przybysze jednak ich nie lubią. No cóż... mało jest tam jeziorek ciepłej magmy.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip91Title">Kolonizacja: Zimne planety są idealne pod naukę i tworzenie laboratoriów. Jeśli czujesz, że jesteś na końcu technologicznego rozwoju to ześlij swoich obywateli na to prywatne lodowisko. Chęć ucieczki z tego "lodowatego piekła" zmobilizuje ich do działania.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip92Title">Kolonizacja: Jałowe planety są idealne do generowania nauki (zimne) lub produkcji (gorące). Ogólnie generują też więcej wpływu od urodzajnych planet jednak żywności nie generują prawie wcale.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip93Title">Nakalimowie: Nie lubią się za bardzo uczyć dlatego nie generują nauki, to oznacza, że zimne planety nie nadają się do niczego oprócz postawienia na nich świątyni.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip94Title">Dyplomacja: Jeśli nie masz wystarczającej ilości wpływu, a chcesz wypowiedzieć wojnę to zacznij wysyłać groźby. Jeżeli poczekasz kilka tur to będziesz mógł wypowiedzieć wojnę za darmo. Zawsze też możesz w międzyczasie uzbierać odpowiednią ilość wpływów i wypowiedzieć "wojnę z zaskoczenia". Twój wybór!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip95Title">Dyplomacja: Nie masz wystarczającej ilości wpływów aby coś znaczyć na forum galaktycznym? Zacznij schlebiać innym frakcjom, a po kilku turach koszty dyplomacji będą znacznie mniejsze.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip96Title">Ekonomia: Wszystkie filie handlowe będą handlować z każdą spółką handlową i wzajemnie, jednak siedziby fili handlowej nie będą handlować z innymi siedzibami fili handlowych. Spółki zależne handlują jedynie z siedzibami fili handlowej.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip97Title">Flota: Bombowce nie otrzymują kar do celności i ignorują unikliwość przeciwników. Są całkiem dobre do atakowania łajz z Mrocznego Chóru.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip98Title">Ekonomia: Szlaki handlowe generują pył i zasoby luksusowe zależne od poziomu systemu ze spółką zależną lub siedzibą fili handlowej.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip99Title">Ekonomia: Szlaki handlowe generują pył i zasoby luksusowe nie tylko z spółek zależnych i siedziby fili handlowej ale również z przylegających systemów, jednak te systemy nie otrzymują żadnego dodatkowego pyłu czy zasobów luksusowych.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip100Title">Ogólne: Im więcej produkcji na konstrukcję tym więcej pyłu na wykup. Czasem warto poczekać tą jedną turę bo koszta mogą być przeogromne, jednak drobne statki warto czasem kupić aby szybciej odeprzeć przeciwnika.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip101Title">Mroczny Chór: Jeśli mają swój nexus w gwieździe neutronowej to nie można zobaczyć ich orbitujących statków. Mieszkając w większości węzłów specjalnych uodpornili się na ich negatywne efekty (z wyjątkiem gwiazd neutronowych). Uważaj, żeby nie dać się złapać w pułapkę bez wyjścia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip102Title">Mroczny Chór: Znaczniki transmigracyjne włączają węzły specjalne do imperium pozwalając na czerapnie z nich dodatkowych korzyści, czasem też pozwalają się ulotnić w dramatycznej sytuacji.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip103Title">Ogólne: Ekonomiczne behemoty mogą pomóc w rozwoju nowych systemów. Pamiętaj, że to nie są stacjonarne statki i możesz przenościć je do nowszych systemów wspierając ich rozwój.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip104Title">Przybysze: Mają dość kruche statki ale nadrabiają to siłą i większą ilością agresywnych modułów, jednak ich statki są dość wolne trzeba to przyznać...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip105Title">Żarłaki: Ich statki mają -10% do zdrowia w porównaniu z innymi frakcjami, nadrabiają to jednak większymi, skoordynowanymi w działaniu flotami, a i karty taktyki są całkiem niezłe.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip106Title">Ogólne: Przydzielając bohatera do systemu całkowicie przyspieszysz rozwój, przydzielając bohatera do floty możesz odmienić los bitwy z całkowitej porażki do całkowitego zwycięstwa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip107Title">Ogólne: Kolorki danych frakcji zlewają się ze sobą? Spróbuj pogrzebać w palecie kolorów.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip108Title">Ogólne: Każdy program defensywny zapewnia ochronę przed określonym programem ofensywnym. Możesz więc zdecydować przed którym rodzajem ataku "pegazusa" chcesz się chronić.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip109Title">Ogólne: W jednym systemie masz przeludznienie, a w drugim brakuje rąk do pracy? Zwiększ poziom systemu z nadmiarową populacją i wyślij ją portem kosmicznym do pustego systemu.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip110Title">Ogólne: Piraci mogą być dość upierdliwi i przeszkadzać w rozwoju imperium, jednak ich statki na początku są dość słabe i korzystając z taktyki zbierania zasobów z PD można się całkiem nieźle obłowić.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip111Title">Ogólne: Okręgi pod nazwą systemu reprezentują puste planety, a podwójny okrąg reprezentuje pustą planetę legendarną. Białe koło to planeta możliwa do kolonizacji, kolorowe koło to planeta skolonizowana przez daną frakcję, kolorowe koło z okręgiem to skolonizowana przez daną frakcję planeta legendarna (często jest to system macierzysty).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip112Title">Ogólne: Pulsujące okręgi/kola pod nazwą systemu reprezentują planety z osobliwościami, które można zbadać. Nie ignoruj ich, ponieważ mogą dać całkiem niezłe nagrody, a czasem w sumie nic... Czasem można też zaobserować na nich sondy górnicze.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip113Title">Ogólne: W widoku galaktyki, pole z nazwą systemu reprezentuje jego poziom. Poziom 1: Jeśli nie ma granicy. Poziom 2: Jeśli ma granicę na górze i na dole. Poziom 3: Jeśli ma granicę na całym obszarze. Poziom 4: Jeśli ma granicę i jest wypełnione jasnym kolorem (odpowiednim dla danej frakcji).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip114Title">Ogólne: Im masz więcej populacji tym więcej żywności potrzebujesz aby stworzyć kolejną. Buduj odpowiednie ulepszenia lub zarządzaj populacją przenosząc ją po systemach aby zoptymalizować jej rozwój.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip115Title">Flota: Statki umieszczone w hangarze mają mniejszy koszt utrzymania Zastanów się czy nie warto ukryć ich przed przeciwnikiem. Nie dość, że mniej to kosztuje to może zaskoczyć najeźdźcę.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip116Title">Ogólne: Czasem warto orbitować nieużywaną flotą w węźle specjalnym. Dzięki temu masz zwiększoną wizję, a niektóre imperia z odpowiednimi ustawami (np. Nakalimowie) mogą czerpać z tego korzyści.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip117Title">Podziemni: Mając odpowiednią infrastrukturę mogą materializować się w różnych miejscach w mgnieniu oka!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip118Title">Niepolegli: Posiadają dość dużą obronę systemów, a w szczególności w macierzystym. Ich słabością jest to, że przejmując system przez który przechodzą pnącza "odpina się" systemy nie połączone z systemem macierzystym (i te systemy umierają). Przejmując system macierzysty niepoległych niszczy się tą frakcję.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip119Title">Ogólne: Jeśli jakaś frakja przejmuje cię przez strefę wpływu to możesz temu przeciwdziałać wypowiadając im wojnę. W sumie można tak przeciwdziałać wszystkiemu...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip120Title">Przybysze: Nie korzystają z żywności ale z produkcji. Lepiej więc czują się na planetach takich jak Popiołowa, Magmowa czy Paląca Gazowa. Można przyspieszyć wzrost populacji zasobami strategicznymi I tieru (Tytanem i Hyperium).</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip121Title">Ogólne: Populacja przyrasta po zmagazynowaniu 300 jednostek żywności (skalowanych z szybkością rozgrywki). Nadprogramowa żywność wliczana jest w wzrost kolejnej populacji ale populacja nie może wzrosnąć o więcej niż 1 na turę, mając odpowiednią technologię można korzystać z nadwyżki żywności i zamieniać ją na inne zasoby.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip122Title">Ogólne: Behemotów można użyć do wydobywaniu zasobów strategicznych albo luksusowych z planet nie nadających się do kolonizacji.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip123Title">Hissho: Mogą skorzystać ze swojej unikalnej umiejętności i dodać część [fidsi] z każdej planety, z której wydobywają do systemu macierzystego zapewaniając jego ponadprzeciętny rozwój.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip124Title">Ogólne: Behemoty naukowe mogą zanacząco pomóc w osiągnięciu zwycięstwa naukowego.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip125Title">Akademia: Zapewnia swoim fundatorom niezwykle ciekawe role i korzyści, jednak czasmi rywalizacja z innymi imperiami nie jest grą wartą świeczki.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip126Title">Ogólne: Koszty technologii zwiększają się wraz z liczbą odkrytych technologii.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip127Title">Ogólne: Systemy mogą przechowywać nadmiarową produkcję przez jedną turę. Pamiętaj o tym żeby ją wykorzystać!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LoadingTip128Title">Ogólne: Imperium może przechowywać nadmiarową naukę przez jedną turę. Nie dotyczy to jednak nauki otrzymanej ze zniszczonych PD!</LocalizationPair>
</Datatable>
